彭定康斥「以過時控罪政治報復」 林鄭不點名回應：法例在法律書中就可以用

佔中九子被控煽惑妨騷等罪名成立，獲准保釋等候判刑，前港督彭定康質疑港府以過時法例檢控九子，是政治報復。剛結束外訪回港的行政長官林鄭月娥，主動提及有「本地外地政治人物」以及傳媒，質疑政府是司法手段作政治武器、政治報復，是「毫無根據地破壞香港聲譽」，強調香港檢控工作不受干預、司法獨立，她作為行政長官要回應「以正視聽」。

回應是否以過時法例來檢控，林鄭月娥就重申香港有獨立司法，「法律係新同舊係無意義，法例喺我哋法律書入面，就可以應用」。

林鄭月娥下午出席活動後主動回應佔中九子案，稱司法程序未完結，政府不會評論法庭裁決，但對外界一些無根據破壞香港聲譽的批評，有必要回應以正視聽。她表示香港刑事檢控權由律政司執行，不受外界干預，基本法亦保障香港司法獨立，香港法治和司法獨立，「受到國際極高認同」。

她引述世界銀行全球治理指標，指香港法治分數，由 1996 年的 70 分，提高到 2017 年 94 分，「持續睇到香港法治精神受到國際認同」；而世界經濟論壇將香港司法獨立排在全球第 8，這些國際聲譽不應被無理攻擊批評影響，「我有責任指出謬論」。

林鄭月娥又指「希望」批評的人士，留意終審法院首席法官馬道立在法律年度開幕的發言，強調法庭的功能不是裁決政治或社會議題，不會偏幫任何一方，只是處理席前的糾紛。

雖然林鄭月娥強調香港法治國際排名，但她無提及香港負面評價，例如「世界正義工程」發表的 2017 年全球法治指數，香港刑事司法排名由前一年第 6 位急跌至第 16，美國傳統基金會與華爾街日報早前發表「2019經濟自由指數」中，香港在司法效率的得分急跌，由去年 84.3 分跌至今年 75.3；而她引述的世界經濟論壇競爭力報告，香港在 2017 年的報告中，司法獨立排名由林鄭所指的第 8，下跌至第 13。

條傻閪真係唔識架喎

拎返D大清律法出黎用

飲人地奶大屌鳩番人轉頭

「受到國際極高認同」

歐盟同美國開到聲屌柒你

777既國際應該係得大陸

遍遍用係你班狗官上就唔俾人用

咁整咩逃犯條例，法律書都無
九唔搭八都可以做特首

咁你炒左馬道立自己做埋法官啦

暗示支持港獨

Public nuisance係common law offence唔係statutory offence黎架喎

諗起有BBC條紀錄片講彭定康廢除一條鎮壓性法例, 如果當年彭定康無做到, 林鄭家陣肯定日日拎黎用

頭先港台先講法律
法律點解

英國夠膽未取消佢居英權囉

Common law 既精神就係case by case 咁不停review 睇下舊既裁決係咪適用
每個High Court既法官都權力唔跟從甚至推翻過時既法律

有呢條法律存在唔代表你可以任意apply落今日既情況
正如謀殺曾經定義為‘unlawfully killing... with malice (惡意) aforethought’： Sir Edward Coke (1797)
之後都因為太唔清晰 百鳩幾年後 定義為要有意圖殺人/ 意圖造成嚴重人體傷害 先叫做謀殺：R v Cunningham (1982) House of Lords

呢種言論完全係否定左成套common law system 既價值
當然 作為一個傻閪/ 問另一個傻閪攞legal advice 既傻閪
呢種講法當然fit哂觀感
「關我撚事呀 係個官判佢有罪」
分分鐘仲要係鄭若嬅教佢咁講添

唔講咁遠
用佢個logic，nazi依法治國都無問題

佢痴咗線